《真三國無雙》拍真人電影！王凱扮曹操「紫戰袍」曝光

風靡全球的日本電玩遊戲《真‧三國無雙》從2000年推出，至今狂賣17年地位不可動搖，加上人物畫風精緻唯美，玩家破關便能欣賞宛若電影規格的動畫，堪稱一大享受。該遊戲宣布由大陸開拍真人電影，並由中、港，台三地一線演員演出，電影已經在7月11日開鏡，光是角色戰袍曝光，就已經引起網友高度好奇！

▲《真‧三國無雙》開拍真人版電影，王凱飾演曹操備受矚目。

真人版《真‧三國無雙》由香港「中國3D數碼娛樂」製作，導演是憑《大追捕》勇奪香港電影金像獎的周顯揚，預計2018年上映。製片人蕭定一在兩岸三地娛樂圈享有強大的人脈，最令人好奇的演員陣容，目前確定王凱扮演曹操、古天樂扮演呂布、韓庚扮演關羽、楊祐寧扮演劉備、古力娜札扮演貂蟬，還有神秘的鑄劍堡堡主是由劉嘉玲演出。

蕭定一表示「拍三國演義一直是我小時候的夢想」，進入電影圈也沒有放棄過這個夢，直到4年前看到日本電玩《真‧三國無雙》，見到前所未有的三國故事，花3年才爭取到翻拍版權。他透過社群網站已經陸續公開角色造型，但是都只有公開背影引人聯想，近日首度公開呂良偉扮演的「袁紹」，服裝、髮型被讚還原度超高。

▲呂良偉扮演袁紹，造型曝光被讚還元度高。

除了袁紹造型搶先露出正面，至今最引人好奇的，便是天文台最新的路徑圖顯示「泰利」將於周二升級為颱風，並在周三變成超強颱風，接近本港800公里警戒範圍內。王凱飾演的「曹操」，在《真‧三國無雙》遊戲中，曹操被譽為「亂世梟雄」，身穿紫色戰袍，武器是一把長劍。而製片人公開角色花絮照中，正好就有一位身穿紫色戰袍，馬上被眼尖粉絲認出，另一位呂布的造型，重點在頭上的長羽毛，也是還原遊戲中的角色。

▲王凱扮演曹操，紫色戰袍背影照（中）率先曝光。

▲古天樂飾演呂布。

▲古力娜札飾演貂蟬。

▲韓庚傳出扮演關羽。

▲楊祐寧據傳將扮演劉備。

▲製片人透露神秘角色，鑄劍堡堡主據傳是劉嘉玲。

《真‧三國無雙》以《三國演義》故事為基礎，玩家化身成歷史人物，拿著專屬武器上戰場，累積到一定的能量便可施展「無雙技」，一口氣打趴圍攻而來的士兵，壯闊華麗的遊戲場面，讓「無雙」、「放大絕」成為流行語。此外，當玩家成功擊倒主要的將領時，還會出現名台詞「敵将、討ち取ったり （打敗敵將了）」，也是台灣玩家最愛學的日文，不過真人版電影「講中文」，這句名台詞會不會出現，也令人非常期待！

馬德鐘=古天樂？

一個馬德鐘夠做啦
使鬼咁多人拍咩

陳啟泰

曹操阿哥-信長

屌, 都吹唔中

無黃蓋 禽獸技就算撚數吧啦

樓主，千雪bb 呢

呂良偉好撚型

其他女呢

睇到呢到先知原來係若有若無巴開

香港真係大把藝人岩拍真三國無雙啦....